紐約動物園老虎確診新冠肺炎 為美國首隻動物染疫

美國紐約布朗克斯動物園一頭老虎周日（5日）確診新冠肺炎，相信牠是美國首隻動物被感染，亦是全球首隻老虎染病。
該隻感染新冠肺炎的4歲雌性馬來亞虎「Nadia」，跟另外3隻非洲獅及3隻老虎一同生病，相信是被一名沒有病徵的動物園員工傳染。園方表示，首隻生病動物上月27日出現病徵，預料所有動物都會康復。今次事件再喚起動物會否傳播新冠肺炎的議題。美國目前未有已知的寵物或牲畜受到感染。
農業部一名獸醫指，目前未有證據顯示動物會傳播新冠病毒予人類，或牠們會是感染源頭。農業部周日稱，不會建議為在動物園或其他地方的動物，以及動物園職員定期作新冠肺炎病毒檢測。

你都delay咗一日